Selfie不夠美很自卑？自拍照會將鼻子放大30%

在現今社交媒體爆炸的世代中，每日一張selfie猶如等閒事。加上現在「修圖易過食飯」，不需用什麼技術，已經能將自拍照修得如專業一樣，使selfie風氣吹得更盛！

正正因為如此，很多人都認為自己本身的樣子和相片中的有落差，極端者更會希望透過整容手術去改變自己的容貌，皆因他們認為自己的自拍很醜！然而美國最新一項研究顯示，自拍照會將鼻子放大30%，使人看上和真實外表有所出入。所以如果你認為自己的自拍不夠漂亮，並不是你的問題，而是鏡頭的問題！

根據美國面部整形修復手術學會的調查顯示，有接近六成的患者會因爲「希望selfie時更好看」，所以特地去做整型手術。但整型醫生Boris Paskhove卻表示，自拍出來的相片其實相當於哈哈鏡的效果，尤其是在鼻子位置，皆因當鏡頭近距離對準臉龐時，會產生扭曲，使鼻子變大。這主要是遠近關係的問題，眾所週知近大遠小，對於鏡頭來說，臉相當於主攝像頭軸線的垂直平面，而鼻子則從這個平面往外凸。由於這種幾何結構，鏡頭離臉越近，鼻子就顯得越大。別以為社交媒體上別人的自拍照如此美麗是源於自然，其實大家都是修圖的朋友！大家要記住！其實你比你想像中更漂亮、更美麗。而且內在美比外在美更為重要，實在不需要為一張不夠美的selfie而傷神那麼久！

唔怪得啦！
我都知自己唔係咁樣衰架喇
明明照鏡嗰陣中上樣